出席樹仁大學罷課集會 阮民安問林鄭點解撐警暴「唔好耍我」

出席樹仁大學罷課集會
阮民安問林鄭點解撐警暴「唔好耍我」

Tommy昨日到樹仁大學罷課集會分享，他表示上周收到邀請就立刻答應。

逆權運動展開近三月，特首林鄭月娥前日宣佈立法會復會後，撤回《逃犯條例》修訂，卻無視其餘四大訴求。一直走在前線的阮民安（Tommy），昨天獲邀到樹仁大學的罷課集會分享，他直言不會收貨，對於林鄭表示會落區聽取民意，Tommy說：「其實好想問吓警員濫暴、拘捕市民，呢啲行為係咪你去支持嘅呢？希望特首可以正面答我，唔好耍我。」

相關新聞：金義聖撐港人抗爭到底

踏入9月，大專院校紛紛開學，不少學生在發起罷課抗爭，阮民安昨日與袁天佑牧師及青年新政召集人梁頌恆，獲邀到樹仁大學的罷課集會分享，Tommy接受訪問時說：「佢哋上星期邀請我嚟，我第一時間答應，我覺得兄弟爬山，各自努力，每個動作都係一個支持，所以我能夠參與或者需要到我，我都會盡力出席。」

Tommy特地到民主牆貼memo，寫上「五大訴求，缺一不可」表達意見。

Tommy上周六到銅鑼灣busking，吸引不少人圍觀。資料圖片

Tommy與太太Eva早前帶兩個囝囝到連儂牆，從小教導他們民主意識。資料圖片

轟語言偽術

特首林鄭月娥前日發表電視講話，提出四項行動，第一是宣佈保安局局長在立法會復會後，會根據《議事規則》撤回《逃犯條例》修訂，Tommy直言不會收貨：「佢喺度語言偽術，佢話撤回但係太遲啦，佢應該喺6月9號講，呢幾個月就唔會演變呢啲事。其實唔單止《逃犯條例》，香港每一個政府部門都咁腐敗，去到呢一刻相信仲有好多訴求，係需要去解決先可以停落嚟。」

林鄭其中一項行動是與司局長落區與市民對話，Tommy表示願意跟特首對談：「佢所謂嘅落區都係大龍鳳箒，就算搵兩個人加入監警會嘅都係自己人嚟，所以我覺得真正想聽民間訴求，就是但搵一晚落去集會嘅地方，或者每間大學是但一個地方，睇吓佢夠唔夠膽咁做。」問Tommy想跟林鄭傾甚麼？他說：「其實好想問吓警員濫暴、拘捕市民，呢啲行為係咪你去支持嘅呢？點解可以去到一個咁冇人性嘅表現？究竟係邊個畀權力或者命令佢哋咁樣做嘅呢？呢啲係好冷血嘅行為，希望特首可以正面答我，唔好耍我。」

Tommy又表示自己之前去過不少遊行及集會，也有在網上做文宣打氣：「每個人有唔同嘅崗位，我最主要係想分享，呢件事差不多三個月，大家有傷心、有憤怒、有失望。」Tommy認為去到一個位置要放鬆一下：「我哋做藝人希望帶娛樂畀大家，係好重要。我8月31號去咗銅鑼灣busking，大家好開心，雖然之後又催淚彈又水炮車，但起碼喺嗰50分鐘入面大家得到少少放鬆，我諗我係咪要做多啲呢？」

相關新聞：何韻詩榮幸被「香港人」招呼

免費音樂會

Tommy指最近在網上收到很多不同的訊息，都向他訴說不開心兼好大壓力，更有人稱想自殺，所以他計劃搞一個音樂會：「年輕人做咗好多嘢，希望可以畀年輕人娛樂一下，呢個騷小學、中學同大學生完全免費入場，在職人士就會有個97價，可能280至380蚊就可以睇騷。」

採訪：羅慧敏
攝影：陳慧安

下一則
下一則
金義聖撐港人抗爭到底

金義聖撐港人抗爭到底
何韻詩榮幸被「香港人」招呼
電影公司聯合聲明望回正軌

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

踩唔死我

Tommy 仔

7/9機場更新 求求大家

沒有國泰 還有民安

Tommy同大學都connect到

何事我會妒忌我會擔心魔鬼搶走你

tommy

從個心型出黎

終於係大學

樹中

肛犬：

別再喱係電視後面，敢就走出黎攞出CCTV之類証據黎証明831冇人死冇人重傷囉仆街共狗！！！

必問：

有幾倍OT收，係咪仲要"好合理要屌埋女示者"咁辛苦？？？

民主訴求，缺一不可；

以眼還眼，鷹犬全鎖；

有錯企定，即決勿拖！

民主斬件，仲當我傻！

屌你老母，未贏收科？

除非你係個班那埋護照旁身嘅扮民霸權，永續利益獨賣囉！！！

終於入到大學啦

[重開大整合] 831事件未必得2個死(2) 荔枝角站石硤尾站cctv都好關鍵

UPDATE

引用巴打 米字人嘅Post：
荔枝角站石硤尾站cctv都好關鍵

(引用巴打 少兒吥乳嘅Post：)
Pish

搵媽媽

聽日9月6號
1930集氣千人太子站獻花
見字嘅巴打幫手spread出去 一個人真係推唔起